本土研究社質疑政府低估棕地潛力

【Now新聞台】本土研究社研究發現，新界棕地總面積逾1500公頃，高於政府所指的1300公頃，質疑政府大幅低估棕地潛力，刻意誇大重置棕地作業的難度。

本土研究社研究發現，截至去年新界棕地總面積達1521公頃，較政府和土地供應專責小組所指的1300公頃，多出逾200公頃，當中有多達1023公頃未納入新發展區及具潛力改劃作房屋發展的用地，質疑政府大幅低估棕地潛力。

研究報告指截至去年，牽涉露天重型作業的棕地僅63公頃，佔整體4.1%，批評政府刻意誇大重置棕地作業的難度。他們重申政府應優先發展棕地，避免波及其餘新界農地。